投資/理財部署 個案討論

朋友A：
20尾單身，無結婚/生細路打算，無買樓打算，同屋企同住唔使供養父母，無兄弟姊妹供養。

資產如下：
100k usd 定期
250k hkd活期

佢最近想投資美股etf。有咩部署建議，例如點分配資產？

股債金房。40:30:15:15
股揀voo 進取d㨂qqq
債 7成公司債（揀d ETD 最好五隻以上）加3成國債TLT
金 GLD
房VNQ 加少量香港reits
每季或半年rebalance

另一個玩法係AOR 70% +15%gld +15% reits

聽落你fd都似係新手
一開始唔好太進取先，唔好100%股票，新手最多唔超過80%股票啦。等親身落場一段時間或者經歷過大調整之後，覺得自己心理承受得到，先再加股票倉，其他擺債etf / t-bills etf

近呢三四十年既股災worst case輸60%左右(最高位接火棒計)，睇下你fd覺得自己作為新手輸得起幾多%先，覺得輸得起40%既咪買2/3股票

美金全部轉哂去離岸戶口之後買etf
講埋工具
股票主力美國市場用VTI；一部分買國際市場用VEA；至於新興市場就用VWO，不過買唔買就見仁見智啦因為內含好多中國野，買都唔好買太多
債就有分長中短期債券、公司債同政府債，年期越長波動越大但係回報亦都越高；公司債風險又高過政府債當然回報又高d。唔想煩大包圍乜都有d就買BND，要指定年期/credit risk既選擇就BSV, BIV, BLV, VCSH, VCIT, VCLT, VGSH, VGIT, VGLT呢堆任何一種組合。再另外有種係美國政府既通脹掛鉤債券，VTIP，高通脹時期既保值能力高過一般債券，可以買d。最後t-bills就BIL，等於擺現金，但係高息d

我上面舉既例子都係Vanguard發行既etf，但視乎你用既券商，有機會有ishares / Schwab / SPDR出既etf有免佣，d代號都唔難搵

最後決定完想要既分配之後，每年rebalance一次

用bno 開個charles schwab international非香港戶口

20%LMT
20%V
20%AAPL
20%NEE
20%WMT

初期港幣夠捱到出糧就得
出糧後嘅錢用港幣/美金先儲起
當流動資金用

佢已經有first trade，charles schwab hk 係咪無sipc保障？

有, 不過建議直接開INT版好啲, 可以申請debit card

已開TD 美股戶口
諗住買 coca cola (ko us) & realty income (o us)

就係因為咁既原因
有debit card 到時走佬去外國
一個救全家

用bno 開，香港政府搞唔到你
你用身分證/特區開，佢話戒嚴你就去到外國都拎唔到錢，乜都凍結晒

多謝ching教路

係非常新手，多謝師兄，好詳細

買visa啦
買etf唔借錢邊有肉食

V

個別股風險高，朋友想分散風險，入etf

Which